霉米腐肉餵孩子 黑心幼兒園惹眾怒

中國近來又發生了多起有害食品的醜聞，這次是有關幼兒園和學校為孩子提供發霉，發臭和過期等有問題的食品，給孩子吃臭雞肉和霉變大米的安徽蕪湖市“童馨幼兒園“的園長目前已被刑拘。？

這幾天，社交媒體上爆出安徽省蕪湖市“童馨幼兒園”為幼兒提供過期食品，引發群體抗議;此外，江西省萬安縣部分學校給學生吃發霉變質的“營養餐”，學生家長向當地政府投訴。

據中國官媒中新社最近報導，安徽省蕪湖市食品藥品監督管理局官方微博通報透露，該市鳩江區市場監督管理局已對“童馨幼兒園”給學生吃發臭雞腿和霉變大米的食品安全事件立案調查。微博信息透露，有家長於9月19日向鳩江區市場監督管理局投訴舉報“童馨幼兒園”給學生提供發臭的雞腿和發霉生蟲的大米後，鳩江區市場監督管理局人員立刻趕到現場查收幼兒園的食品經營許可證，食品原料採購進貨票據，並檢查了幼兒園的食品樣本和食品原料庫房，食品加工場地及冰箱等設備，還對食品和餐具等都進行了抽樣送檢。

目前，涉案“童馨幼兒園”的園長已被刑拘。

中新網9月13日曾報導，九月初，江西省吉安市萬安縣部分學校營養餐出現食材變質問題，孩子們食用午餐後出現腹痛。江西吉安市政府新聞辦於9月12日發微博通報說，根據食源檢測結果，流行病學調查和臨床症狀表現，專家組認為，因學校營養餐配送中心冷鏈運輸不規範，導致順峰中學等7個學校25名學生餐後出現不同程度腹痛，腹脹等急性胃腸炎症狀住院接受治療。

通報說，對負有直接管理和監管責任的萬安縣教育體育局副局長，兼該縣營養辦主任康江平，萬安縣食品安全委員會辦公室專職副主任匡曉紅予以黨內嚴重警告處分，終止試用期;對萬安縣市場和質量監督管理局局長賴任輝予以黨內嚴重警告處分等。

美國網絡中文新聞平台博訊的主編韋石在接受本台記者採訪時表示，中國之所以市場出現問題食品醜聞，就是因為對肇事者的處罰太輕，倒是一些家長因抗議或找當局討個說法而被處罰：

“簡單地說，坑害孩子的人是喪盡了良心的人。我認為，間接地說，政府才是元兇，因為政府的監管力度不夠，不重視食品安全問題，對肇事者的懲罰很輕。北京出現的一樁坑害兒童事件倒是對抗議的兩位家長判了刑“。

中國“新京報”9月24日發表媒體人思凝的評論文章表示，安徽蕪湖鳩江區“童馨幼兒園”最近被爆出給孩子們吃發臭的雞腿，發霉大米和雜牌油，再一次挑戰了人類心理接受能力的極限。文章說，家長們的疑心始於本月18日，因為一孩子向家長抱怨吃的雞腿“外面不臭裡面臭”。次日，要求進入幼兒園的家長們被門衛拒絕後，兩位家長翻牆進入幼兒園廚房，看到蟲子在發黑髮綠的大米粒爬進爬出，有些食品的生產日期為2015年此外，冰箱裡的不少凍肉生產日期都是去年的;另一家名叫“得得貝”的幼兒園裡食品情況也同樣很糟糕，例如，冰箱裡放著霉變的饅頭，廚房裡爬著蛀蟲和蟑螂等但校長和老師吃的米卻很乾淨。

source:

“簡單地說，坑害孩子的人是喪盡了良心的人。我認為，間接地說，政府才是元兇，因為政府的監管力度不夠，不重視食品安全問題，對肇事者的懲罰很輕。北京出現的一樁坑害兒童事件倒是對抗議的兩位家長判了刑“。

毒奶粉, 毒疫苗, 地溝油, 毒米

已經唔算新聞啦

發霉唔算係毒

殺子文化

中國特色就係一出事嗰陣打壓受害人重大力過懲罰元兇

坑渠油就坑渠油啦

幫你地D仔女自小養成百毒不侵仲怪人

2015年

你地班蝗民只係国家圈養既畜牲

国家話點就點啦

#反了反了

你剛放監？未聽過毒米？

死左兩隻支那豬咪好囉，地球人口過盛，係要死梗啲無用獻世又野蠻既垃圾民族架喇

中國的，不意外

大陸人只有面對自己利益被侵犯時先會企出嚟 個啲大規模抗議一係就收地 一係就退伍冇錢洗 垃圾人種

企出嚟都無用啦，同埋佢地互聯網有言論限制，好難號召一大批人示威抗議

幫你啲小朋友打針性侵犯佢都冇問題
沒事兒沒事